【人肉路障】新車落地18日即出事 受傷車主︰無理由搵我哋啲車去截！

【人肉路障】新車落地18日即出事 受傷車主︰無理由搵我哋啲車去截！

粉嶺公路昨日發生奪命交通意外，一輛七人車為避開警方追截時失控，撞及前方4部車輛，車上司機及乘客死亡，另外有4人受傷。其中一名受波及的凌志私家車車主當場濺血，現時仍然留院；其中昨日網上流傳捱撞黑色私家車的「車Cam片」記錄意外經過，顯示一名駕電單車交通警舉手示意後面的車輛慢駛，未幾逃捕七人車高速駛至失控猛撞前方4車。《蘋果》今晚訪問該車車主鄭先生，他指事發時是聽從交警指示停車，完全不知道警方在追捕一輛可疑車輛，「無理由搵我哋啲車去截！」

鄭表示，私家車是上月25日以32萬買入，新車落地18日就撞毀，車尾撞至變形，右尾氣袋爆，車頭亦撼向前方交警電單，他無奈稱「好傷，整番都嘥錢」。鄭稱，昨午事發前駕車載同妻子由天水圍出發去西貢，當時沿粉嶺公路行駛至九龍坑對開，上址由3線收窄成2線，他以時速約70公里行車，其間一部警察電單車響着警號在左邊影線爬頭駛至他前方約10米外時，交警舉高右手示意後面的車輛減慢，鄭立刻打「死火燈」及減速；交通警再水平地抬起右手，示意停車。鄭按指示停車，整個過程僅數秒鐘。他停車後，見交通警亦預備停車及落車時，後方突傳來巨響，尾隨的凌志被撞後，整部車被推前撞及其車尾。

鄭形容捱撞一刻衝力很大，「衝擊力太大，我停低架車都被推前2-3米，阿Sir仲要傷埋」，幸好他雙手緊握軚盤，他與太太均受輕傷，「一撞埋嚟我頂住軚盤，驚個頭撼埋個軚盤度，老婆本身瞓緊覺，嚇醒咗捉住安全帶」。鄭見前方的交通警被鄰線私家車撞及，一度倒地。他其後落車，見後方銀色七人車翻側漏油，車上兩男血流披臉昏迷，他欲救無從。鄭及妻子分別腰痛及遭安全帶勒傷，送院檢驗後證實拉傷肌肉。

鄭表示，昨夜徹夜失眠，腦海不斷想起意外片段，亦是事後才得知警方有追捕行捕：「我都係聽你（交警）指示停車，後面（車）唔夠幾秒就撞上嚟…..」他認為，警方發現可疑車輛追捕時，應該有更好的部署，或者「嗌咪」向司機交代，要怎樣配合，「無理由搵我哋啲車去截」，他質疑警方的做法︰「阿Sir你有冇諗過我哋作為道路使用者嘅安全，好彩後排冇乘客，如果後排有乘客嘅話，唔敢想像乘客會傷成點」。

「捷進行動」為警方專用於追截賊車的戰術，由警察指揮及控制中心統籌，目的是在交通繁忙的公路上製造人為塞車，阻截歹徒逃走，讓警方盡快趕至緝捕。
戰術分四級，由對可疑車輛只追不截，到派出多輛警車包圍可疑車輛，警方指揮控制中心會同時調派交通警員、巡警和衝鋒隊把守各交通要點，掌握可疑車輛去向，再知會交通部延長賊車採用路綫的紅燈時間，阻擋疑犯去路，甚至引導其往特定方向，使之陷入「前無去路、後有追兵」的天羅地網。

阿蛇點截車，唔洗你教

有全保都唔見幾萬，真係陰公

政府大把錢同你打官司

又係你呢D ON9

件事發生係你到就唔係咁講架啦!

真心諗唔到會撞前面 我以為架車會飛起 避開路障

頸痛，點算

一早block左條傻鳩 不過都要講句 屌你老母
啲差佬知佢身有屎先追佢 咁已經要假設佢會不顧一切咁走佬啦
你仲搵啲市民黎擋 係咪on9

鄭或會被警方控告襲警罪

on 9正常車唔停，起碼呢班人唔會受傷

真心想知 有冇得追究？

加多條不誠實使用電腦

有得俾你叨香港警隊光仲想點

政府: 咪很扮嘢!起身返工!

差佬跟本冇諗市民安全一心只係想捉人

經過琴日粉嶺果單自炒死兩件
加上大埔車禍後
應該吊銷所有人既車牌,
除消所有巴士專營權, 的士, 小巴
只係剩返地鐵, 火車
即時引入, 正苦再送每人一架比亞迪AI 無人駕駛

冇錯，架車有行車電腦。

垃圾毅進仔憑咩擁有咁既生殺大權?叫d市民去做人肉路障????

上面和應果條柒頭都係之前block 左 即係擺明係集團式打手幫死差佬

Show Blocked User - 彭于晏個樣似我
Show Blocked User - 頂到上心口
Show Blocked User - 香港巴菲特

凌志個司機應該仲響醫院

記者應該搵搵佢

功就d黑警領，命就普通市民搏。佢地因爲咁死就有得葬浩園，屌你老母我地因爲咁樣死隨時連殮葬費都要自己俾

如果架車有小朋友點算
真係阿sir截車唔洗人教又唔顧後果

仲要通常後座少攬安全帶
成個人飛出個擋風玻璃都有可能

呢單反而無人講？ 嗰交警算唔算殺咗人？

想領功

極醜惡出來未

告黑警啦

黑警害撚死人

死左咪議員企前排拜下你

唔好喺度尋釁滋事啦 警方徵用你架車係你嘅光榮

發下夢好啦 議員話趕住去陪中聯辦飲茶

推

咁都有人撐警察 希望下次係你全家，咁有道理

咁嬲做咩啫，最多頒翻個好市民獎俾你啦

無
香港行普通法
一係呢單告得入，以後有例跟
唔告/告唔入，以後都循用呢個方式截車。

冇讀過 physics 都知，高速向前撞先會向飛，停車俾後撞個人係會向後飛

新車過年真係慘

好明顯係管有兒童色情相片啦

錢事小 因為我估政府實賠足

危害其他市民性命先係大問題

呢啲又無人講
KOL 偷食就開十幾個post

差佬追截持刀持鎗匪徒都可以搵人頂

以後係咪有龜要你停車，就老閪駛埋一邊停，唔停係路中間。等後面啲車可以過倒，咁係咪安全啲呢？

差佬擋車就工傷，差佬搵市民人肉擋車就你自己出錢醫，分分鐘仲要埋你條命。係咪痴撚線架。

連登真係愈黎愈垃圾
咁樣都仲有人挺警犬
上面話咩無人估到會撞
屌你如果係你好地地渣車做左road block仲要有小朋友係後座會點？

btw咁都無人討論
個啲咩ptgf 無圖既流出
都可以幾百個正皮上熱門
連登真係愈黎愈多5p mk搞到低質哂

上年墨爾本有單就係差佬追唔到就放棄唔加警力去搵，好似係有咁既規定。跟住條癡線佬揸出市區撞死十幾個人 。啲人就話差佬咁做唔啱，應該想盡一切辦法去截停條友

呢樣真
真係痴撚線

死on9

射爆佢條軚啦

呢度不嬲龍門任搬
只要係關警察事就一定係警察錯

真係慘市民揸車岀街都搞到咁

未發生我一樣可以話個犯良心發現 自動投案

咁做又好有問題
睇片衝力好大下

想傷到有幾撚心痛
落地一個月日抺夜抺愛車多過愛老婆
你話如果自炒都係自己衰，冇嘢講
而家幫你做block就撞到甩皮甩骨
條友冇衰屌差佬真係好好脾氣

又減NCB又加保費 仲可能有陰影添

你呢單係放佢走 你追住佢都得架姐
同埋點解唔可以用警車做路障？
你份工你唔做 要用我地條命幫你擋？
你打工唔搵命博 我地路過又要？

如果肉盾被撞死左係咪可告警察謀殺？

咁要睇下個車主係咪撐警先啦

拎十年一遇嘅例子嚟講
年中大把飛車，但有邊單會衝入市區
以常識推論，一個想走嘅人點會入人多路窄嘅市區

On9 少陣得唔得
墨爾本唔加警力去追車
香港搵市民做路障
兩件唔同事
一係你就覺得加警力 等於搵市民命嚟博
一係就你覺得市民係警方成員

呀sir做野唔洗你教

就算玩GTA都唔會搵市民車做肉盾

諗唔到就隻鐵馬自己去做路障啦

屌，咁有冇得向差佬索償返? 醫藥費，整車錢呢? 如果揸法拉利、蘭寶、布特加龍，怕班毅進仇富特登叫停我

訓教狗應該加呢個功能

好正常喎其實
佢老母點諗到會生咗個弱智出嚟

老豆係退休警察
都話無可能咁樣做
尤其是係經過截非法賽車單野之後

你地冇做錯到！！！

其實有冇得向交通部claim返整車錢同醫藥費?

識人試過俾架十字車撞(十字車唔啱) 可以claim足

絕對要向警察追討
警察扯線都有線人費啦
用架新車幫你擋人唔係無錢呀？

依啲論調真係on9到極致，明明條友已經係疑犯重超高速逃走緊，都可以話乜撚估唔到會撞。情況就好似同銀行劫匪槍戰搵市民做肉盾，然後話估唔到劫匪會開槍一樣咁弱智。

好彩新車，撞正舊jazz變撚左灰

姐係駁啲啲犯唔夠膽開槍射平民 仲要見到咁多平民檔住條路所以自動波棄械投降

班友得把口唧
調返轉同佢講有人拒捕, 揸緊120過緊黎, 你拍硬檔停低架車做路障
個撚個都走啦

咁點解唔個黑警自己用電單車打橫攔?

祟洋媚外買大批benz, 大大架做路障唔得
走去搵小市民條命作賭注

返工老細要你諗計都要交好處壞處啦
唔洗諗後果嫁？係咪要達到目的就做乜都得

傻啦 係人都欺善怕惡 你揸法拉利就無人叫停你啦

有冇痴線佬走甩撞人就未知，香港未出現過
但起碼有2單搵市民做肉盾就清清楚楚，睇片都知個後果有幾嚴重!
下次差佬搵肉盾，搵你冚家就岩，反正你咁支持，win win雙贏!

香港平時有工程車停係高速公路整路有曬大大塊指示燈, d人一樣撞上去,
點可能要平民車停係到擋架可疑車,
諗都諗到好大機會架可疑車會撞上嚟,
平民車可能一家大細係車上, 要人地一家大細停係到擋, 有無人性架

有人性就唔係黑警啦

同喪屍片入面推你俾屍咬之後自己走佬啲仆街一樣，佢哋嘅人性已經蕩然無存，用最低嘅成本立功先係最重要，你死唔死關佢撚事。

班撚樣成日spin左去唔咁樣做
就會釀成世紀大車禍
比架車周圍飛會導致全港路面大爆炸咁款

根本要set roadblock 就搵返警車
呢條濕鳩交通差佬擺明就想立功搵市民做擋箭牌

唔明仲有乜好撐既餘地 拉條打把去坐返十年八年差唔多

唔截停佢可能會撞到平民
唯有用平民截停佢

警狗真係痴撚線

嗱香港差佬呢除咗黑暗醜惡之外呢，重好撚戇鳩㗎

呢單跟本係警察謀殺，跟本會知有可能撞到而且機會好高

希望死黑驚出親馬路都比車撞

呢個好難攪
唔通開路任佢過咩又唔可以唔截，佢咁樣遲早實撞，制造車龍原意就係想迫停佢，但佢完全唔收硬格撞埋去都無計
一係再遇情況就開槍打司機截停佢？

個班咪又係支狗

你已經係佢前面你係條路做咩都得啦 點會放人肉路障呀

唔截唔一定撞
唯一肯定係，得3秒比前車停，條友一定撞

第一 司機衰邊範要開槍打咁嚴重？
第二 點解你會知佢遲早實撞？
第三 高速公路咁多出入口， 班差佬大把地方set路障， 到時搵多幾架衝鋒車去夾佢又得，點解要搵市民做肉盾？

以為有錢就冇事 要死都係基層死
以為移民就冇事 點知移左兩二代又回流返黎

呢單野用民事應該告得入要政府賠足錢
但係隨時搞你三五七年先完事

隻亀又會落車...
苦肉計 ？

d單細胞思考既人真係
唔想佢去市區撞就搵市民比佢撞死先

正常就唔叫意外啦

如果唔會撞落前面，應該叫個差佬自己擋啊嘛，反正唔會撞到

咁嘅情況下 架車啲維修費有冇得追討

有，不過警犬會代你講價搞尻車房，等你架車整唔翻

其實同謀殺無咩分別

仲拎去整
整得翻都唔會去揸架積木車啦

架車都幾硬 咁樣撞都唔算爛得好勁
以為日產好豆腐

要幫班車主
根本係謀殺

推 唔好停

屌你老母啦，為左潛在危險就可以犧牲其他人?

又唔見淋賤穴哦出嚟講兩句
好在後座冇細蚊仔

咪撚弱智亂鳩up
政府庫房賠錢 關警務處咩事

屌你老母死黑警

單野冇事的話，將來警犬就大條道理搵我地架車做路障